《**Summer
Days**》（）是[0verflow在](../Page/0verflow.md "wikilink")2006年6月23日發售的全動畫[戀愛冒險類型](../Page/戀愛冒險.md "wikilink")[成人遊戲](../Page/日本成人遊戲.md "wikilink")。\[1\]\[2\]2008年4月11日由AICHERRY（アイチェリー）發售[DVDPG版](../Page/DVDPG.md "wikilink")。\[3\]2010年9月24日由Palace發售[UMDPG版](../Page/UMDPG.md "wikilink")。\[4\]2012年4月27發售Summer
Days的重製版《**SHINY DAYS**》（）。\[5\]2014年1月30日由AICHERRY發售SHINY
DAYS的DVDPG版和[BDPG版](../Page/BDPG.md "wikilink")。\[6\]除了遊戲之外還發售漫畫、小說等相關作品。

本作品與前作《[School
Days](../Page/School_Days.md "wikilink")》相比，殘虐的描寫消聲匿跡，不急不徐地描寫整個夏天，從淺淺的愛慕開始的故事。並且至今為止不甚明朗的種種人際關係也可判明了，另外還可以發現與[Overflow的其他作品間的關連性](../Page/Overflow.md "wikilink")，帶有很高的[Fan
disc意義](../Page/Fan_disc.md "wikilink")。但根據[Overflow表示](../Page/Overflow.md "wikilink")，本作「」。

## 故事

西園寺世界在母親西園寺-{踊}-子開設的Radish打工，因為感冒而無法上班，世界拜託剎那幫她代班一天，剎那因為沈默寡言不善接待客人拒絕。世界威脅利誘都不見效果，便向剎那說：「誠的家就在Radish附近喔！」而剎那竟無戒心的說出：「伊藤家明明就離Radish有一站電車的距離。」讓世界想要打破砂鍋問到底為什麼剎那這麼在意誠呢？剎那只好乖乖就範答應代班一天。代班的第一天，剎那吃了不少苦頭，卻在下班時遇到了帶著妹妹來海邊玩的誠。因為誠的鼓勵，讓剎那猶豫是否繼續在Radish打工，而世界竟染上[腮腺炎](../Page/腮腺炎.md "wikilink")，無可奈何的剎那只好繼續在海之家打工，而二人的夏季就在此展開……。

## 角色

  - 伊藤誠（[聲優](../Page/聲優.md "wikilink")：[平井達矢](../Page/平井達矢.md "wikilink")）
    本作品的男主角，榊野高中1年3班學生。雙親離婚，現在和母親兩個人住在原巳浜附近的高級公寓。

<!-- end list -->

  - 清浦剎那（聲優：[山本華](../Page/山本華.md "wikilink")）
    本作品的女主角，榊野高中1年3班學生，擔任班長。與世界是青梅竹馬且是同父異母的姐妹，兩個人的母親也是公司的同僚兼優良競爭對手。寄予同班的誠模糊的感情。

<!-- end list -->

  - 足利祈（，聲優：）
    SHINY DAYS的新女主角，原巳浜神社的巫女。小時候在住進病院的時候和誠有結婚約定，但是誠已經忘記此事。

<!-- end list -->

  - 桂言葉（聲優：）
    榊野高中1年4班學生。由於她的容貌相當引人注目，從以前開始就帶有男性恐懼症，害羞內向的少女。很在意電車上偶爾遇到的誠。在本作中不是女主角而減少出場，也沒有如前作一般被殘酷的對待，成為如同女主角清浦剎那的待遇。

<!-- end list -->

  - 黑田光（聲優：[一色光](../Page/一色光.md "wikilink")）
    榊野高中1年3班學生，剎那和世界的朋友，連鎖西點麵包店「おおはら」的女兒。在沒有打工的時候時常跑去Radish。

<!-- end list -->

  - 西園寺世界（聲優：）
    榊野高中1年3班學生，與剎那是青梅竹馬且是同父異母姐妹。雖然是班上的氣氛製造者，但今年夏天因為[腮腺炎而昏睡不醒](../Page/腮腺炎.md "wikilink")。抱著與剎那一樣對誠隱藏的感情。

<!-- end list -->

  - 山縣愛（聲優：[櫻川未央](../Page/櫻川未央.md "wikilink")）
    榊野高中1年3班學生，跟世界、光等人感情也很好。國中的時候就認識誠，原本和誠是兩情相悅，但在準備向誠告白的時候卻受到乙女的阻撓而導致告白失敗，雖然想再次告白但是在乙女的監視下一直無法接近誠。

<!-- end list -->

  - 加藤乙女（聲優：[松永雪希](../Page/松永雪希.md "wikilink")、[内野ぽち](../Page/内野ぽち.md "wikilink")(SHINY
    DAYS)）
    榊野高中1年4班學生，和誠是同個國中出身的好友。雖然身屬女子籃球社，但因為是體育公費生，好像找不到敵手的樣子。很久以前就喜歡誠，但是對戀愛晚熟的個性，讓她不怎麼能拉近距離。和言葉關係極差，不過因為正在放暑假的關係並沒有欺負言葉。其妹可憐曾說她「沒有胸襟也沒有胸部」。

<!-- end list -->

  - 加藤可憐（聲優：[GUNTA](../Page/GUNTA.md "wikilink")）
    乙女的妹妹。想到什麼就說什麼的行動派。比姐姐更有身段。一邊和姐姐共同為誠打氣，自己也一邊仰慕著身為國中學長的誠。

<!-- end list -->

  - 桂心（聲優：）
    言葉的妹妹。精神飽滿的個性和言葉完全相反，所以不論是誰都可以輕易地應對，所以順路去Radish看看也是見怪不怪的事。

<!-- end list -->

  - 二條一葉（聲優：[神月葵](../Page/神月葵.md "wikilink")）
    雙胞胎二葉的姐姐，可憐的同學兼朋友。膽小而且害羞內向。偷偷仰慕著誠。

<!-- end list -->

  - 二條二葉（聲優：[草月彌生](../Page/草月彌生.md "wikilink")）
    雙胞胎一葉的妹妹，可憐的同學兼朋友。常常和姐姐一起行動，但是如果決定了什麼，就算一個人也會卯起來衝的類型。本以為是無自覺天生型（天然系），但是卻出乎意外地精明。和Radish的前店長感情不錯。

<!-- end list -->

  - 大隈二喜（聲優：[倉田まりや](../Page/倉田まりや.md "wikilink")）
    SHINY DAYS登場的新角色，世界和剎那的青梅竹馬。

<!-- end list -->

  - 橋本織葉（聲優：[雙海葉月](../Page/雙海葉月.md "wikilink")）
    Radish的工讀生。個性率直。以「因為很寂寞」為由，在打工結束後經常和男朋友碰面。

<!-- end list -->

  - 村山野杏（聲優：[原由葉](../Page/原由葉.md "wikilink")）
    Radish的工讀生。大方的待人態度雖然很不錯，但是嘴還滿毒的。

<!-- end list -->

  - 伊藤止（聲優：[南波華月](../Page/南波華月.md "wikilink")）
    誠的妹妹。由於雙親離婚，現在與父親同住。每個月可以和母方見面一次。因為很想念誠，預定暑假要在原巳浜和誠一起玩。

<!-- end list -->

  - 西園寺-{踊}-子（聲優：[神月葵](../Page/神月葵.md "wikilink")）
    世界的[母親](../Page/母親.md "wikilink")，Radish的現任店長。與剎那的媽媽舞是親戚，而且以前開始就是好朋友，所以和剎那家時常有交流。

<!-- end list -->

  - 清浦舞（聲優：[夏海萌](../Page/夏海萌.md "wikilink")）
    刹那的母親，和世界的媽媽-{踊}-子是親戚也是競爭對手。「透過女兒向-{踊}-子施加壓力」這種事也曾做過，有著舉止很孩子氣的部分。在總社擔任重要職位的粉領階級。最近好像有點在節食。

<!-- end list -->

  - 桂真奈美（聲優：[鈴美巴](../Page/鈴美巴.md "wikilink")）
    言葉和心的母親。擔任經營顧問，訪問踴子擔任店長的Radish視察。桂家是有錢人，因為自[丈夫她的買賣成功了](../Page/丈夫.md "wikilink")。與舞和-{踊}-子從很早以前有親密的交往。

<!-- end list -->

  - 間瞬（聲優：[樋口宏澄](../Page/樋口宏澄.md "wikilink")）
    剎那和世界的[父親](../Page/父親.md "wikilink")。前任的Radish店長，在-{踊}-子和舞到巴黎出差的期間，成為代理店長再次回來到店內工作。

## 主題歌

  - Summer Days

<!-- end list -->

  - 片頭曲：『Summer Days』\[7\]
      -
        作詞/作曲：YURIA　編曲：鈴木マサキ　歌：[YURIA](../Page/YURIA.md "wikilink")
  - 片尾曲：『』
      -
        作詞/作曲：yozuca\*　編曲：鈴木マサキ　歌：[yozuca\*](../Page/yozuca*.md "wikilink")
  - 片尾曲：『』
      -
        作詞/作曲：栗林美奈實　編曲：澤野広之　歌：[栗林美奈實](../Page/栗林美奈實.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - SHINY DAYS

<!-- end list -->

  - 片頭曲：『Shiny Shower』\[8\]

<!-- end list -->

  -
    作詞/歌：[いとうかなこ](../Page/いとうかなこ.md "wikilink")　作曲/編曲：[磯江俊道](../Page/磯江俊道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲：『Sweet Sunse』

<!-- end list -->

  -
    作詞/歌：いとうかなこ　作曲/編曲：[磯江俊道](../Page/磯江俊道.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 片尾曲：『Mighty Heart』

<!-- end list -->

  -
    作詞：[すーぱーそに子](../Page/すーぱーそに子.md "wikilink")　作曲：[村上正芳](../Page/村上正芳.md "wikilink")　編曲：[第一宇宙速度](../Page/すーぱーそに子.md "wikilink")&村上正芳　歌：第一宇宙速度

## 工作人員

  - 计划／剧本／制作总指挥：[メイザーズぬまきち](../Page/大沼明夫.md "wikilink")
  - 人物设计／总作画监督：後藤潤二
  - 程式：向日葵正

## 相關商品

### 漫畫

  - Summer Days（ISBN 9784861053870）
    オークス在2006年10月1日發售\[9\]的18禁漫畫選集。

### 小説

  - Summer Days（ISBN 9784434085611）
    作者是岡田留奈，[HARVEST出版在](../Page/HARVEST出版.md "wikilink")2006年12月1日發售\[10\]的18禁小說，正體中文版是由[青文出版社在](../Page/青文出版社.md "wikilink")2009年8月12日發售（ISBN
    9789862099117\[11\]）。
  - エンジョイ\!\!サマーデイズ
    作者是関町台風，連載於BugBug 2006年8月號。

### CD

  - Summer Days -サマーデイズ- 主題歌+オリジナルサウンドトラック （ASIN B000FI8SUG）
    Lantis（ランティス）在2006年6月23日發售，收錄曲共有31首\[12\]。

### 書籍

  - Summer Days & School Days ビジュアル・コレクション （ISBN 9784861763304）
    JIVE在2006年8月發售\[13\]的設定集。
  - Summer Days ビジュアル・ガイドブック （ISBN 9784861763427）
    JIVE在2006年10月發售\[14\]的設定集。

## 開發

《Summer
Days》原本預定在2006年1月發售\[15\]，但是因為製作上的問題而延期到6月23日。\[16\]在發售初回版的時候因為某些18禁場景沒有打碼違反[電腦軟體倫理機構的規定](../Page/電腦軟體倫理機構.md "wikilink")，在7月7日進行自主回收下架遊戲\[17\]\[18\]，使得銷量也沒能順利大規模成功。除此之外遊戲在運行過程中遇到許多BUG問題，官方從6月22日起不斷發佈修正檔，修正檔從1.01A發佈至1.09B版，累計檔案大小達到前所未聞的2.3G\[19\]，但BUG問題依然不斷讓0verflow苦不堪言，也導致當時Overflow有一半的社員離職\[20\]，最後在2006年10月27日發售修正後的新裝版，但依舊還有些許問題並發佈修正檔2.01版。

## 評價

根據有限公司Peaks曾發行的《[PC
NEWS](../Page/PC_NEWS.md "wikilink")》所公佈的日本全國美少女遊戲銷售量排行榜，《Summer
Days》於首次銷售隨即成為排行榜第1名\[21\]；七月上旬排行榜第7名。\[22\]另外在Getchu.com舉辦的2006年美少女遊戲排名中獲得映像部門第10名。\[23\]

## 參考來源

## 外部連結

  - [Summer Days](http://schooldays.0verflow.com/sd_index.html)
  - [SHINYDAYS](http://www.0verflow.com/SHINYDAYS/)

[Category:2006年日本成人遊戲](../Category/2006年日本成人遊戲.md "wikilink")
[Category:戀愛冒險遊戲](../Category/戀愛冒險遊戲.md "wikilink")
[Category:美少女遊戲](../Category/美少女遊戲.md "wikilink")
[Category:UMDPG](../Category/UMDPG.md "wikilink")
[Category:DVDPG](../Category/DVDPG.md "wikilink")
[Category:神奈川縣背景作品](../Category/神奈川縣背景作品.md "wikilink")
[Category:高中題材電子遊戲](../Category/高中題材電子遊戲.md "wikilink")

1.  [Summer Days（サマーデイズ）
    初回限定版](http://www.getchu.com/soft.phtml?id=208301)Getchu.com
2.  [Summer Days](https://vndb.org/v73)The Visual Novel Database
3.  [Summer
    Days](http://www.aicherry.com/aicherryhp/contents/aicherry/jacket/aicdv0155/aicdv0155.html)
    アイチェリー
4.  [Summer Days UMD-PG
    Edition](http://www.palacegame.cc/detail.php?id=0017)Palace
5.  [SHINY DAYS
    初回プレス限定生産版](http://www.getchu.com/soft.phtml?id=707176)Getchu.com
6.  [Shiny Days](https://vndb.org/v7751)The Visual Novel Database
7.  [Summer Days
    サマーデイズ](http://erogetrailers.com/soft/1768)ErogeTrailers
8.  [SHINY DAYS
    シャイニーデイズ](http://erogetrailers.com/soft/7687)ErogeTrailers
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15. [Summer
    Days](https://web.archive.org/web/20051212064910/http://schooldays.0verflow.com/index.html)Overflow
16. [サマーデイズに関するお詫び](https://web.archive.org/web/20060705234330/http://www.0verflow.com/html/topic/060628_apology.html)Overflow
17. [修正パッチが話題の美少女ゲーム「サマーデイズ」初回限定版が回収騒ぎに！](http://www.new-akiba.com/news/post_2537)new-Akiba.com
18. [サマーデイズ自主回収　まだアキバには在庫あった](http://www.akibablog.net/archives/2006/07/post_622.html)[秋葉原Blog](../Page/秋葉原Blog.md "wikilink")
19. [美少女ゲーム「サマーデイズ」修正パッチのサイズが２ＧＢを超えている](http://www.new-akiba.com/news/post_2165)new-Akiba.com
20. [Overflowピンチ\!?
    「サマーデイズ」回収騒ぎのあおりで社員の半分が退職との噂](http://www.new-akiba.com/news/overflow)new-Akiba.com
21.
22.
23. [2006年美少女ゲームランキング 結果発表
    ―映像―](http://www.getchu.com/pc/2006_g_ranking/result/2006_ur_result_visual.html)Getchu.com